日媒：美國擬提供F-35戰機機密給日本

日媒：美國擬提供F-35戰機機密給日本

【大紀元2019年04月21日訊】（大紀元記者陳俊村編譯報導）日本媒體援引消息稱，美國提議分享F-35匿蹤戰機的部分機密給日本，以期與日本共同開發能接替航空自衛隊F-2戰機的下一代戰機。美國對這款新型戰機的共同開發有很高的意願。

據《讀賣新聞》報導，日本航空自衛隊也擁有一些F-35戰機。美國分享F-35戰機機密的計劃將為接替F-2戰機的新型戰機的共同開發打開大門。該款新機係以F-35戰機為基礎，將成為世界上最先進的戰機之一。

該報引述日本政府消息人士的話說，美國向日本表達了公開F-35戰機所使用的機密軟件的意願。此軟件目前為美國所獨有，它安裝在F-35戰機上，用以控制引擎和導彈等部分。如果該軟件移轉至接替F-2戰機的新型戰機，美方將會提供源代碼（source code）給日方。

如果日本同意與美國共同開發這款新型戰機，美國據稱將允許該戰機使用美製零件，以取代日製零件。而這也將擴展日本公司參與飛機開發的範圍。

美日政府在3月底開始認真討論美國這項共同開發的提議。日本政府希望一邊開發新機一邊做決定，包括在今年年底前回覆美國是否接受這項提議。

日本航空自衛隊擁有大約90架F-2戰機，此型戰機由美日兩國以F-16戰機為基礎共同研製。而老化的F-2戰機預計從2035財政年度開始退役。

美國之所以願意公開有關F-35戰機的機密，主要是希望能鼓勵日本與其共同開發F-2戰機的接替者。美國對這款新型戰機的共開發有濃厚的興趣。日本據稱已挹注了3兆（萬億）日圓在這個項目上。

英國政府也曾表達過與日本共同開發這款新型戰機的意願，而且也提議提供機密的訊息給日本。美國顯然知道英國的這些意圖。

睇下支9國會唔會干擾另國內政

講得出黎，即係一早俾左
驚鄰國唔知，所以要專登講

日本仔又準備雷美國 畀支那偷技術了

雷乜撚

得談笑，部機搵返啦咩？

台日韓三國快簽聯防協議啦

美國真正目的係想拖垮日本「心神」戰機研究進度吧